
\begin{enumerate}
    \item \textbf{In welche Zeitepochen bzw. Bündnisse
    lässt sich das 1. Mosebuch unterteilen?}\\
    Das erste Buch Mose wird in folgendes Bündnisse eingeteilt:
    \begin{itemize}
        \item Schöpfung
        \item Sündenfall
        \item Noah
        \item Turmbau von Babel
        \item Abraham
    \end{itemize}
    \item \textbf{Welche göttliche Tatsachen zeigt uns der Schöpfungsbericht?}\\
    Gott ist präexistens und alles wurde durch ihn geschaffen. Das heisst er hat vor der Erschaffung der Welt schon existiert.
    \item \textbf{Was ist die Krönung der Schöpfung Gottes?}\\
    Die Krönung der Schöpfung ist die Erschaffung des Menschen am 6 Tag nach seinem Ebenbild (1. Mose 1,27). Er schuf sie als Mann und Frau.
    \item \textbf{Wo offenbart sich Gottes Heilsplan zum ersten Mal?}
    \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{3:15}
        Und ich will feindschaft setzen zwischen dir und der Frau, zwischen deinem Samen und ihrem Samen: Er wird dir den Kopf zertreten und du wirst ihn in die Ferse stechen.
    \end{bibeltext}
    \item \textbf{Wie offenbart sich Gottes Heilsplan durch Abraham?}
    \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{12:3}
        ...in dir sollen gesegnet werden alle Geschlechter auf der Erde.
    \end{bibeltext}
    \item \textbf{Welche drei Haupt-Verheissungen gibt Gott Abraham }
        \begin{itemize}
            \item 1Mo 12,1-3
            \item 1Mo 15,12-18
        \end{itemize}
        Einen ewigen betreffend Volk und Land sowie segen für alle Nationen
    \item \textbf{Wie lautet die genealogische Linie hin zum verheissenen Erlöser?}
    \begin{itemize}
        \item Abraham
         \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{12:3}
            Ich will segnen, die  dich segnen, und verfluchen, die dir fluchen: und in dir sollen gesegnet werden alle Geschlechter auf der Erde.
        \end{bibeltext}
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{17:7}
            Und ich will einen Bund aufrichten zwischen mir und dir und deinem Samen nach dir von Geschlecht zu Geschlecht als ewigen Bund, dein Gott zu sein und der deines Samens nach dir. 
        \end{bibeltext}
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{17:16}
            denn ich will sie [Sarah] segnen und will dir auch von ihr einen Sohn geben. Ich will sie segnen, und sie soll Nationen werden, und Könige von Völkern sollen von ihr kommen!
        \end{bibeltext}
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{22:18}
            und in deinem Samen sollen alle Völker der Erde gesegnet werden, weil du meiner Stimme gehorsam warst!
        \end{bibeltext}
        \item Isaak
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{17:19}
            Da sprach Gott: Nein, sondern Sarah, deine Frau, soll dir einen Sohn gebären, den sollst du Isaak nennen: denn ich will ihm einen Bund aufrichten als einen ewigen Bund für seinen Samen nach ihm.
        \end{bibeltext}
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{25:11}
            Und es geschah nach dem Tod Abrahams, da segnete Gott seinen Sohn Isaak. Und Isaak wohnte bei den \glqq Brunnen des Lebendigen, der sieht\grqq.
        \end{bibeltext}
        \item Jakob
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{27:28-29}
            Gott gebe dir vom Tau des Himmels und vom fettesten Boden und Korn und Most in Fülle! Völker sollen dir dienen und Geschlechter sich vor dir beugen; sein ein Herr über deine Brüder, und die Söhne deiner Mutter sollen sich vor dir beugen. Verflucht sei, wer dir flucht, und gesegnet sei, wer dich segnet!
        \end{bibeltext}
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{28:13-15}
            Und siehe, der \herr stand über ihr und sprach: Ich bin der \herr, der Gott deines Vaters Abraham und der Gott Isaak; das Land auf dem du liegst, will ich dir und deinem Samen geben. Und dein Same soll werden der Staub der Erde, und nach Westen, Osten, Norden und Süden sollst du dich ausbreiten; und dir und in deinem Samen sollen gesegnet werden alle Geschlechter der Erde! Und siehe, ich bin mit dir, und ich will dich behüten überall, wo du hinziehst, und dich wieder in dieses Land bringen. Denn ich will dich nicht verlassen, bis ich vollbracht habe, was ich dir zugesagt habe!
        \end{bibeltext}
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{35:9-10}
            Und Gott erschien Jakob zum zweiten Mal, seit er aus Paddan-Aram gekommen war, und segnete ihn. Und Gott sprach: Dein Name ist Jakob, aber du sollst nicht mehr Jakob heissen, sondern Israel soll dein Name sein! Und so gab er ihm den Namen Israel!
        \end{bibeltext}
        \item Juda
        \begin{bibeltext}{Sch2}{Gen}{49:8-12}
            Dich Juda, werden deine Brüder preisen! Deine Hand wird auf dem Nacken deiner Feinde sein; vor dir werden sich die Söhne deines Vaters beugen. Juda ist ein junger Löwe; mit Beute beladen steigst du, mein Sohn, empor! Er hat sich gekauert und gelagert wie ein Löwe, wie eine Löwin; wer darf ihn aufwecken? Es wird das Zepter nicht von Juda weichen, noch der Herrscherstab von seinen Füssen, bis der Schilo kommt, und ihm werden die Völker gehorsam sein. Er wird sein Füllen an den Weinstock binden und das Junge seiner Eselin an die Edelrebe; er wird sein Kleid im Wein waschen und seinen Mantel in Traubenblut; seine Augen sind dunkler als Wein und seine Zähne weisser als Milch.
        \end{bibeltext}
    \end{itemize}
\end{enumerate}