\section{Übersichtsfragen zu 1. und 2. Könige}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Welches waren die Höhepunkte im Leben Salomos?}
    Jerusalem als Hauptstadt. Bau des Tempels und seines eigenen Palastes. Der Herr offenbart sich ihm zwei Mal. Gottes Gegenwart im Tempel. Salomos Weisheit. Im Kapitel 10 sagt die Königin von Saba
    \begin{bibeltext}{Sch2}{1Koen}{10:6-7}
        und sie sprach zu dem König: Das Wort ist wahr, das ich in meinem Land über deine Taten und über deine Weisheit gehört habe! Ich aber habe den Worten nicht geblaubt, bis ich gekommen bin und es mit eigenen Augen gesehen habe. Und siehe, es ist mir nicht die Hälfte gesagt worden; du hast mehr Weisheit und Besitz, als das Gerücht sagt, das ich vernommen habe.
    \end{bibeltext}
    \item \textbf{Warum spaltete sich das Reich?}
    Wegen der Sünden Salomons. Wegen seiner vielen Frauen. Ausserdem liess er sich durch die Frauen dazu verleiten, fremde Götter anzubeten.
    \item \textbf{Worin lag Jerobeams Verführung, mit welcher er Israel ins Verderben führte?}
    Er erstellt in Betel und Dan golden Kälber die angebetet werden sollen. So wollte er verhindern, dass das Volk nach Jerusalem zum Tempel pilgert und sich von ihm lösen sollte.
    \item \textbf{Wie hiessen die zwei Propheten, die mit besonderer Vollmacht Gott wirkten?}
    Elia und Elisa
    \item \textbf{Wie hiessen die vier Weltreiche während der Königsherrschaft Israels?}
    Ägypten, Aram, Assyrien, Babylon
    \item \textbf{Unter welchem israelischen König und unter welchem Weltreich ging das Nordreich unter?}
    Das Nordreich ging unter dem König Hosea unter. Die Einwohner wurden von den Assyrer verschleppt.
    \item \textbf{Unter welchen jüdischen Königen und unter welchem Weltreich ging Juda unter? }
    Das Südreich wurde dann später von den Babyloniern für 70Jahre aufgelöst. Die geschah unter den Königen Jehojakim, Jehojachin, Zedekia
\end{enumerate}